# &#10145; Thème : Structures de données

En informatique, une **structure de données** est une manière d'organiser les données pour les traiter plus facilement.
Une structure de données est une mise en œuvre concrète d'un **type abstrait**. 

Pour un type abstrait donné, il faut absolument différencier l'**interface** de l'**implémentation**:

- **interface** : ensemble des méthodes qui permettent de manipuler le type abstrait;
- **implémentation**: code (Python en ce qui nous concerne) qui permet de construire les méthodes.

On choisit un type abstrait en fonction du problème à résoudre (choisir le bon type, c'est déjà résoudre la majeure partie du problème) et des méthodes à envisager (et de leur **coût**), appelées également *primitives*.

!!! info
    🗹 Structure de données abstraites( file) : interface et implémentation  
    🗹 Vocabulaire de la programmation objet : classes, attributs, méthodes, objets   
    🗹 Listes, piles, files : structures linéaires.  
    🗹 Dictionnaires, index et clé   
    🗹 Arbres : structures hiérarchiques. Arbres binaires : nœuds, racines, feuilles, sous-arbres gauches, sous-arbres droits   
    □ Les graphes  
